---
title: Body, to je oč tu běží
date: 2023-10-22
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-borsov.png
h1: Morašice vs Boršov
sestava: " L. Rusnák – V. Novák, M. Černohorský, M. Ropek– D. Ondráček, D.
  Štancl, T. Nádvorník, V. Tměj (J. Špinar) – J. Vít (J. Kopecký), F. Halsbach
  (M. Sokol), Z. Skala (P. Lněnička)"
goly: P. Lněnička (T. Nádvorník)
zlute: D. Štancl, D. Ondráček, M. Ropek
cervene: null
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1YnBV7b36wGBJSi0TQDmwYwFK1nWeHtwv
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2023/Morašice/8434b086-224d-4f47-93f2-aadbe470fbf2.html
---
Týden po klidném vítězství v Němčicích jsme doma přivítali tabulkově se trápícího, ale těžkého soupeře z Boršova. Díky znalosti výsledků ze sobotních zápasů jsme věděli, že výhra nás posune na druhé místo a zároveň mírně oddělí od ostatních soupeřů v našlapané horní polovině tabulky. Úvod zápasu patřil nám, když jsme zahrozili především z trojice rohů, ale na první Štancl o fous nedoskočil na přední tyči, druhý Ropek v zakončení na dlouhou nohu na zadní tyči přestřelil a třetí nečekaně propadl až na malé vápno k Halsbachovi, ale míč mu skončil na rameni, kterým nedokázal dostatečně razantně zakončit. A kromě nepřesné Tmějovy střely z dálky, to je asi vše z výčtu našich šancí. Ne že bychom nebyli více na míči a neměli více ze hry, ale naše zbrklost a nepřesné finálky nás tentokrát držely v odstupu od ohrožení soupeřovy brány. Ani domácí Rusnák neměl moc práce, čemuž napomáhal i protivítr brzdící dlouhé nákopy hostů. Výjimkou byl rychlý brejk po naší standardní situaci, na jehož konci se sám na bránu řítil Zomber, ale na našeho gólmana nevyzrál. A protože jindy nebezpečný Racl se zmohl pouze k jedné zblokované střele, odcházelo se do kabin za bezgólového stavu.

Druhý poločas jsme začali opět aktivněji my a velmi brzo byl blízko vstřelení gólu Skala, když po pěkné kombinaci a centru Ondráčka z pravé strany, byl prvně jmenovaný zdánlivě zcela sám před bránou, ale na poslední chvíli mu v zakončení zabránil hostující obránce. V dobré pozici se objevil i Novák po našem rohu, ale centr letící proti slunci netrefil hlavou ideálně. Hostům nepomohla ani změna stran a vítr v zádech, neboť veškeré jejich dlouhé míče tentokrát končili až u Rusnáka. Soupeře jsme pustili k pár rohům a autům okolo našeho vápna, ale kromě špatného odkopu a následné střely vedle levé tyče toho hosté víc nevytěžili. Hra se postupem času začala kouskovat množstvím faulů, z nichž nejvýraznější byl prošlápnutý kotník Štancla a ten z dalšího rýsujícího se nájezdu Zombera, když v Rusnákově náruči skončil nejenom míč, ale i kopačky hostujícího útočníka. Všichni aktéři si naštěstí kromě pár šrámů žádné zranění ze soubojů neodnesli, a tak mohli být u toho, když v 82. minutě Lněnička na rohu vápna nevyslechl prosby o centr na zadní tyč, ale sám zakončil nechytatelně na tyč přední a kromě perfektního pokřtění nových kopaček nás zároveň poslal do vedení. A do vedení v průběžné produktivitě dostal Nádvorníka, který se asistencí u toho gólu odpoutal od absentujícího Pirkla. V závěru zápasu tak soupeř byl nucen hrát více na riziko, čímž se v obraně tvořilo více okének, ale zpečetit výsledek odmítl Tměj, když v dobré palebné pozici ve vápně hledal lépe postaveného Sokola, který ale skóroval z ofsajdu, i Ondráček, který si při úniku sám na brankáře v rozhodující fázi šlápl na balón. A protože hosté se na nic víc nezmohli, připsali si Rusnák v našem dresu své první čisté konto a my po delší době domácí vítězství.